# Appendix {.unnumbered}

## Mathematische Grundlagen

### Analysis

#### Reihen und Summen

**Geometrische Reihe**

Für alle reellen $q \neq 1$ und für alle $n \in \mathbb{N}_0$ ist:

$$
\sum_{k=0}^n q^k=\frac{1-q^{n+1}}{1-q}
$$

Der Grenzwert ist dementsprechend:

$$
\sum_{k=0}^{\infty} q^k=\frac{1}{1-q}
$$

### Lineare Algebra

{{< video https://www.youtube.com/watch?v=mhy-ZKSARxI >}}

::: {#fig-matrix-taxonomy}

```{mermaid}
flowchart TD
    all_matrices("all matrices") --> complex("complex") & real("real")
    real --> non_square("non square") & square("square")
    square --> general("general") & se_n("SE(n)") & normal("normal")
    general -- det≠0 --> invertible("invertible / regular")
    general -- "det=0" --> singular("singular")
    normal --> symmetric("symmetric") & orthogonal("orthogonal O(n)") & skew_symmetric("skew-symmetric")
    symmetric --> positive_definite("positive definite") & unnamed_sym((" "))
    positive_definite --> diagonal("diagonal") & unnamed_posdef((" "))
    diagonal --> identity("identity") & unnamed_diag((" "))
    orthogonal -- "det=+1" --> so_n("SO(n)")
    orthogonal -- "det=-1" --> unnamed_ortho((" "))

     all_matrices:::greyNode
     complex:::greyNode
     real:::greyNode
     non_square:::greyNode
     square:::greyNode
     general:::greyNode
     se_n:::blueNode
     normal:::greyNode
     invertible:::blueNode
     singular:::greyNode
     symmetric:::greyNode
     orthogonal:::blueNode
     skew_symmetric:::greyNode
     positive_definite:::blueNode
     unnamed_sym:::greyNode
     diagonal:::blueNode
     unnamed_posdef:::blueNode
     identity:::blueNode
     unnamed_diag:::blueNode
     so_n:::blueNode
     unnamed_ortho:::blueNode
    classDef greyNode fill:#e0e0e0,stroke:#333,stroke-width:2px
    classDef blueNode fill:#cce6ff,stroke:#333,stroke-width:2px
```

Matrix Taxonomie adaptiert von @corkeRoboticsVisionControl2023. Matrizen in blau sind invertierbar. 

:::

**$2\times2$-Matrix invertieren**

$$
A=\left(\begin{array}{ll}
a & b \\
c & d
\end{array}\right) \quad \text { then } \quad A^{-1}=\frac{1}{a d-b c}\left(\begin{array}{cc}
d & -b \\
-c & a
\end{array}\right)
$$